<resources>
    <string name="app_name">30 Days Cats</string>

    <string name="expand_button_content_description">Посмотреть описание  породы</string>
    <string name="cat_description">Описание породы</string>

    <string name="day_1">1. Сиамская кошка</string>
    <string name="day_2">2. Британская короткошерстная кошка</string>
    <string name="day_3">3. Мейн-кун</string>
    <string name="day_4">4. Персидская кошка</string>
    <string name="day_5">5. Рэгдолл</string>
    <string name="day_6">6. Сфинкс</string>
    <string name="day_7">7. Бенгальская кошка</string>
    <string name="day_8">8. Абиссинская кошка</string>
    <string name="day_9">9. Шотландская вислоухая кошка</string>
    <string name="day_10">10. Бурма</string>
    <string name="day_11">11. Бомбейская кошка</string>
    <string name="day_12">12. Сибирская кошка</string>
    <string name="day_13">13. Норвежская лесная кошка</string>
    <string name="day_14">14. Манчкин</string>
    <string name="day_15">15. Американский бобтейл</string>
    <string name="day_16">16. Балинезийская кошка</string>
    <string name="day_17">17. Девон-рекс</string>
    <string name="day_18">18. Японский бобтейл</string>
    <string name="day_19">19. Мэнкс</string>
    <string name="day_20">20. Рагамаффин</string>
    <string name="day_21">21. Корниш-рекс</string>
    <string name="day_22">22. Оцикет</string>
    <string name="day_23">23. Гавана</string>
    <string name="day_24">24. Лаперм</string>
    <string name="day_25">25. Чаузи</string>
    <string name="day_26">26. Ликой</string>
    <string name="day_27">27. Сококе</string>
    <string name="day_28">28. Яванез</string>
    <string name="day_29">29. Тойгер</string>
    <string name="day_30">30. Невская маскарадная кошка</string>

    <string name="cat_description_1">Длинная, стройная и мускулистая кошка отличается необычным окрасом. Мордочка, уши, лапы и хвост — темные, а остальное тело — светлое. Окончательную окраску животное приобретает к десяти месяцам. Шерсть блестящая и короткая, плотно прилегающая к телу. У сиамской кошки треугольная голова, крупные, высоко посаженные уши, длинный прямой нос и голубые глаза.</string>
    <string name="cat_description_2">Кошка среднего размера, но мощного телосложения. Неслучайно ее прозвали «плюшевым мишкой»: у нее широкая грудь, короткие конечности, крепкий скелет и густой короткий мех, «плюшевый» на ощупь.</string>
    <string name="cat_description_3">Ссамая крупная домашняя порода кошек. У них мощное тело с широкой грудной клеткой и массивной головой. Отличительная особенность (кроме размера) — длинная шерсть, пушистый хвост и кисточки на ушах, которые делают мейн-куна похожим на рысь. У роскошных и величественных кошек очень выразительные глаза. В холодную погоду мейн-куны оборачивают хвост вокруг тела, чтобы согреться.</string>
    <string name="cat_description_4">Персидская — истинно длинношерстная кошка и одна из самых популярных пород в США. Отличительные особенности: круглая плоская мордочка, необычные глаза и роскошная шерсть. В периоды между линьками шерсть очень густая, струящаяся, особенно длинная в области шеи. Короткий хвост тоже покрыт длинной шерстью.</string>
    <string name="cat_description_5">Рэгдолл — крупная и величавая кошка с характерным окрасом. Представители этой породы обычно расслаблены, невозмутимы и кажутся ленивыми. Голова широкая, имеет плоскую верхнюю часть, с широко расположенными ушами. У рэгдолла большие глаза насыщенного голубого цвета. </string>
    <string name="cat_description_6">Одна из самых узнаваемых пород кошек. Ее отличительная особенность — отсутствие шерсти. Хотя сфинксов еще называют «лысыми», на самом деле существует несколько разновидностей, среди которых есть бесшерстные кошки, а также представители с шерстью «замшевой» текстуры. Иногда встречаются сфинксы с более длинной, но редкой шерстью бархатистой или более жесткой структуры.</string>
    <string name="cat_description_7">Короткошерстная, от среднего до крупного размера, с изящным, но очень мускулистым телом. Эта красивая порода имеет один из самых необычных окрасов — ее пятна напоминают узоры леопарда. Бенгалы похожи на диких кошек — у них необыкновенно мягкая шерсть, длинные хвосты, большие уши.</string>
    <string name="cat_description_8">Элегантная короткошерстная кошка с грациозным и гибким телом. Характерный постав головы подчеркивают изящная шея и довольно большие прямостоячие уши, иногда опушенные кисточками. Шерсть, мягкая и шелковистая, плотно прилегает к телу. Глаза у представителей породы большие, чаще всего ярко-желтого цвета.</string>
    <string name="cat_description_9">Одна из самых красивых и молодых пород; первая кошечка появилась в Шотландии в 60-х годах XX века. Главная особенность указана в названии — это вислоухость, которая возникла из-за мутации. Необычные уши в сочетании с большими глазами придают кошке трогательный беззащитный вид.</string>
    <string name="cat_description_10">Бурма, или бурманская кошка, — средних размеров, с круглой головой и элегантным, но в то же время мускулистым телом. Эта порода не настолько крупна и коренаста, как британская короткошёрстная, но, в то же время, уступает в изящности сиамской кошке. Глаза, большие и блестящие, могут быть любых оттенков жёлтого. Кажется, что они меняют цвет в зависимости от освещения.</string>
    <string name="cat_description_11">Питомец-компаньон для активных и жизнерадостных людей, проводящих большую часть свободного времени дома. Порода задумана как мини-версия черной пантеры. Однако от хищной кошки унаследовала только экстерьер. В то время как характер больше напоминает собаку.</string>
    <string name="cat_description_12">Сибирские кошки отличаются уникальной «водонепроницаемой» мягкой шерстью с очень густым подшерстком и миловидной мордочкой с овальными, чуть раскосыми глазами. Сибирские кошки относятся к лесным породам крупного размера с мощным мускулистым телом. Особенность вида — уши с небольшими кисточками.</string>
    <string name="cat_description_13">Крупная, сильная кошка с длинным мускулистым телом и удлинёнными задними конечностями. Голова в форме равностороннего треугольника, спинка носа прямая. Уши большие, продолжают линию головы; иногда с кисточками на кончиках. Глаза большие, овальные. Хвост длинный, должен доставать до плеч, в идеале – до шеи.</string>
    <string name="cat_description_14">Порода среднего размера с короткими лапами и длинным позвоночником. В движениях манчкинов можно проследить сходство с перемещениями хорька — эта порода не отличается грацией, присущей более длинноногим кошкам. Манчкины имеют плотное тело с округлой грудной клеткой. Эти кошки бывают как короткошерстными, так и длинношерстными, при этом обе разновидности имеют мягкую плюшевую шерсть.</string>
    <string name="cat_description_15">Порода короткохвостых кошек. Производит впечатление дикого животного, что резко контрастирует с его абсолютно не агрессивным, добродушным характером. Кошки этой породы мускулистые, крепкие, обычно среднего размера, но есть и достаточно крупные особи. Американские бобтейлы – умные и привязанные к человеку домашние животные. © «Lapkins.ru» Копирование материалов запрещено.</string>
    <string name="cat_description_16">Балинезийская кошка т. н. современного типа – изящная кошка среднего размера (масса самки – 2–4 кг, самца – 4–5 кг) с длинным, гибким и мускулистым туловищем на высоких ногах с маленькими овальными лапками. Голова длинная, треугольная с прямым профилем, с широко поставленными, очень большими и широкими в основании ушами.</string>
    <string name="cat_description_17">Запоминающийся образ кошки породы девон-рекс — это ехидная мордочка с волнистой «мятой» шерстью. Широкие скулы, большие глаза, низко посаженные уши. Короткая шерсть имеет волнистые остевые волосы, но в основном состоит из пухового подшерстка. Шерсть девон-рекса имеет характерную «марсельскую волну», особенно на спине, где образуются мелкие барашки. Бакенбарды и надбровные дуги у этой породы также волнистые.</string>
    <string name="cat_description_18">Отличается изящными очертаниями и хорошо развитой мускулатурой. На голове возвышаются крупные большие уши и большие круглые глаза, посаженные с выраженным наклоном. Длина хвоста, как правило, составляет всего 5–8 см. Волоски на хвосте обычно бывают толще и длиннее по сравнению с другими частями тела и растут во всех направлениях, что создает эффект помпона или заячьего хвоста.</string>
    <string name="cat_description_19">Порода кошек, возникшая на острове Мэн. Миролюбивы, интеллигентны, спокойны, послушны, неприхотливы, быстро приспосабливаются к изменениям, нуждаются во внимании, а не получая его достаточно, могут обижаться. Мэнкс всегда стремится быть в центре событий, конечно, в роли самого активного участника.</string>
    <string name="cat_description_20">Ближайший родственник рэгдолла, удачно объединивший в себе гены беспородных кошек и персов. Порода сравнительно молода и принимает участие в выставках с 1994 года.</string>
    <string name="cat_description_21">Корниш-рекс – изысканная порода кошек с очень мягкой и кучерявой шерстью, которая воплощает самые яркие черты маленького егозы. Его игривость и любопытство не позволят вам заскучать ни на минуту!</string>
    <string name="cat_description_22">Оцикет — порода, представители которой могут быть среднего или крупного размера и имеют пятнистую шерсть, широкую грудную клетку и мускулистые лапы. Голова клиновидной формы с более квадратными очертаниями по направлению к челюсти. Большие, широко посаженные уши с кисточками делают кошку похожей на дикое животное.</string>
    <string name="cat_description_23">Гавана браун – живая, активная, игривая, общительная и дружелюбная порода кошек с интересной внешностью и шоколадным окрасом. Она совершенно лишена агрессии, легко адаптируется в любом помещении, любит спокойствие и комфорт. Ей нравится передвигаться по вертикали. Миролюбива, нежна, очень ласкова, обожает своего хозяина.</string>
    <string name="cat_description_24">Лаперм имеет элегантный внешний вид, кошки этой породы похожи на сиамских. Голова — клиновидная. Волнистая шерсть обеих разновидностей (длинные и короткие волоски) может отличаться по длине и густоте, в зависимости от времени года и возраста кошки, но не имеет подшёрстка. Волнистость — от плотных завитков до длинных локонов. Наиболее жёсткие завитки наблюдаются внизу на горле и у основания ушей.</string>
    <string name="cat_description_25">Чаузи – одна из наиболее экстравагантных кошек. Примечательна она всем: исключительной внешностью, нестандартным набором генов и благородным поведением. Когда чаузи гордо вышагивает по своей территории, не остаётся сомнений: перед вами особа королевских кровей!</string>
    <string name="cat_description_26">Порода ликой, как это уже неоднократно бывало в истории селекции, появилась благодаря счастливому случаю. Годом рождения необычной кошачьей линии считается 2010 год, а местом – американский штат Вирджиния. У обычной кошечки с короткой шерстью родились котята, у которых частично отсутствовал шерстный покров.</string>
    <string name="cat_description_27">Сококе – активная, игривая и независимая кошка из Кении, которая восхищает своей дикой первобытной красотой и хищной грацией. Внешне порода напоминает очень маленького гепарда. Основная особенность сококе – необычный окрас, напоминающий древесный рисунок, который варьируется от бежевого до черного.</string>
    <string name="cat_description_28">Яванская кошка – любознательная болтунья, предпочитающая лежанию на диване исследовательскую деятельность и спортивные подвиги. Она не страдает излишней независимостью и готова вдохновенно мурчать у вас под боком столько, сколько выдержите.</string>
    <string name="cat_description_29">Это грациозное животное, напоминает тигра уменьшенных размеров или плюшевую игрушку с шелковистой шерсткой. Как и во всем мире в нашей стране кошки тойгер очень популярны. Многие любители животных выбирают тойгеров в качестве домашних питомцев за их ум и покладистый характер.</string>
    <string name="cat_description_30">Невская маскарадная кошка произошла от сибирской. Лишь в 1990-х сибирца с окрасом колор-пойнт и голубыми глазами выделили в отдельную породу. Маскарадной ее прозвали из-за того, что очертания цвета шерсти на мордочке напоминают маску. Хвост невака очень пушистый и напоминает лисий.</string>

</resources>